---
aid: 9025
zid: 105113
title: "临高启明还少一类关键角色好像没写？"
author: gk2000
date: 2013-03-09 00:45:17+07:00
lastmod: 2013-03-12 07:56:00+07:00
---

gk2000 于 2013-3-9 00:45:17 发表了：

就是开明士绅，估计一两百人里面总的有几个，虽然大萌朝的读书人基本上都是读腐了书的，但是应该也会有少部分人可以认识到临高众的科技力量和制度力量而效忠新朝。譬如那个钱大冲，刚开了点头后面就没有看到发展了，海瑞公的后代目前好像也是被迫屈服的，还有临高和书社那 2 个悲催孔乙己似的儒生...我蛮看好这类士绅慢慢接受新事物的思想变化，这应该也是另一种方式的刘姥姥进大观园剧情。目前好像没有很醒目的投奔临高的士绅土著，今后我估计把这些人拿来改造以后做纯理论科研项目和地方官僚应该不错？毕竟字识得多一点，脑子应该比文盲要活络一点。

---

duofu1973 于 2013-3-9 01:05:24 发表了：

这样的人肯定有，也可以写写。

但是明朝士绅转职比起自己培养的技术人员，性能价格比不合适。时间要慢很多，毕竟三观已经形成。

一个政权初期肯定没有著名人物投靠。人家著名人物在内地官场可以获得财富权力，主流社会又赋予道德制高点，名利双收。人家收投靠你干嘛？宁完我、范文程都是临高张秀才一类的潦倒小人物。最后满清成功他们才出名。

兔子军行政、军事干部都是农村出身，很多都是部队扫盲。也没脑子死板吧。孔乙己倒是识字多，脑筋活络吗？所以识字和脑筋活络没有必然联系。

---

liutom 于 2013-3-9 02:28:14 发表了：

刘进士其实已经算从贼了

---

CT_BYD 于 2013-3-9 07:19:44 发表了：

顺便提一点，以临高现在控制全海南的局势，就没有士子主动投靠，要求参加公务员考试的？

哪怕是只会八股，起码是识字的。而且这些人的学习能力总比文盲要强啊

---

gk2000 于 2013-3-9 20:32:37 发表了：

> liutom 发表于 2013-3-9 02:28
>
> 刘进士其实已经算从贼了

他那只是被迫从贼，但是还没有接受并融入新文化，事实上历史上也确实有很少的一些儒生和士绅对“格物”感兴趣。这些人在新文化的冲击下的改变一定很有趣

---

gk2000 于 2013-3-9 20:35:03 发表了：

> duofu1973 发表于 2013-3-9 01:05
>
> 这样的人肯定有，也可以写写。
>
> 但是明朝士绅转职比起自己培养的技术人员，性能价格比不合适。时间要慢很 ...

做过小官的人可能比较适合当小头目，毕竟政治觉悟这种东西，古代和现代的区别倒不是很大，对政治和领导比较有经验的人转换以后做起新政权地方官来可以比较顺手

---

liutom 于 2013-3-9 21:45:41 发表了：

> gk2000 发表于 2013-3-9 20:32
>
> 他那只是被迫从贼，但是还没有接受并融入新文化，事实上历史上也确实有很少的一些儒生和士绅对“格物”感 ...

刘进士在髡贼控制区担任公开职务，多次和髡贼就地方事务与髡贼交涉，虽然没拿髡贼的钱，可老命却是髡贼救的。

---

双枪魏和尚 于 2013-3-9 22:09:52 发表了：

> Weidmann 发表于 2013-3-9 20:52
>
> 记得有个土著医生，就是读书人，但不是士绅。他的儿子就在政府中工作。

你说的是现在在鹿文渊手下的那个归化民医生谢耀，他儿子是伏波军后勤参谋谢澍。

---

平成球圣 于 2013-3-10 14:55:12 发表了：

徐霞客？

---

de9000 于 2013-3-11 09:56:18 发表了：

> CT_BYD 发表于 2013-3-9 07:19
>
> 顺便提一点，以临高现在控制全海南的局势，就没有士子主动投靠，要求参加公务员考试的？
>
> 哪怕是只会八股 ...

主动投靠的士子，开头不就有一位张兴教吗，当然他是家破人亡又没有功名。

不过呢，真有有功名的士子投靠我们，我们还未必敢要呢

---

footjob 于 2013-3-12 07:56:45 发表了：

_本帖最后由 footjob 于 2013-3-12 15:24 编辑_

雷州那里不是跟一位有功名的落魄秀才合作过吗。是叫萧占风吧。人家还是很有节操的。可以多写写啊。

---
